全球爆流感 日本達警報級

2019年01月26日

全球爆流感 日本達警報級

幼稚園在農曆新年假前最後一天上學，有職員為學童探熱。謝榮耀攝

【本報訊】近日流感肆虐，連港人最愛的旅遊熱點日本也無法倖免。衞生防護中心提醒市民，農曆新年假期外遊時，應留意旅遊相關傳染病。日本的流感活躍程度已升至甚高水平，當地監測顯示流感疾病個案平均數目，由一月份首周的16.30，急升逾一倍至第二周的38.54。

相關新聞：公院醫生怒轟「等到失救先叫爆煲？」

泰國墨西哥登革熱流行

港人旅遊熱點台灣、韓國及日本均爆發流感，美加及歐洲亦流行甲型H1病毒，其中日本流感患者人數正急增，已達到「警報層級」，顯示流感大規模流行。東京一名上班族女性患上流感懷疑因為身體不適，在地鐵站月台跌落路軌身亡。一間安老院更有七名院友集體感染流感死亡。

另外，登革熱一直在部份亞洲地區流行。據今年最新數字，泰國、新加坡（自去年12月30日起）和日本已分別錄得1,679宗、822宗及15宗個案；在美洲，墨西哥今年錄得1,599宗個案。要預防蚊傳疾病，市民外遊時應穿寬鬆及淺色長袖上衣及長褲，並為外露皮膚塗上驅蚊劑。中國內地則自去年8月至今，分別錄得8宗人類感染禽流感（H5N6及H9N2）個案，當中一半位於廣東。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
何栢良引述兒科醫護「病房如戰地醫院」

下一則
下一則
公院醫生怒轟「等到失救先叫爆煲？」

🇯🇵

支那又害人

🇯🇵 天日本

咁打流感針黎做乜

希望你唔係真係護士

今年中唔中丫d antigen